警列「牙籤弩」為武器 藏有或管有隨時犯法

引起中港澳家長關注的中國玩具「牙籤弩」，雖然暫未有發現流入香港，但因其殺傷力極大，已令全城家長恐慌。就此事件，警方今日亦再作回應稱十分關注事，並列明在公眾地方管有「牙籤弩」會觸犯《公安條例》的「在公眾地方管有攻擊性武器」，一經定罪，最高刑罰監禁3年。

就近日一種名為「牙籤弩」的小型武器在網上售賣，這武器可將牙籤射出，具有殺傷力，可能造成嚴重身體傷害。警方十分關注此事宜，雖然至今未有接獲相關舉報，但市民若發現任何與此武器有關的事件，請通知警方，警方必定積極跟進。

就現時資料顯示，在公眾地方管有「牙籤弩」會觸犯《公安條例》第33條的「在公眾地方管有攻擊性武器」，一經定罪，最高刑罰監禁3年。而管有此種武器，意圖作非法用途則會觸犯《簡易程序治罪條例》第17條「管有攻擊性武器，並有所意圖」，最高可處罰款$5,000或監禁2年。

警方呼籲市民，特別是年輕人及其家長，不可輕視「牙籤弩」的殺傷力，而且藏有或使用這武器會違反香港法例，如造成實際人身傷害，則會觸犯更嚴重的刑事罪行，切勿以身試法。

想當年我射碼子都有咁既威力啦

咁弓箭都係啦

BB彈槍呢？

用攻擊性武器屈人基本上任何美勞用工具都鎖得

帶鉸剪出街 犯法 !
呀sir, 頭先買架喎
有意圖作為攻擊性武器

呀係，雨遮都係攻擊性武器

呀Sir，我係藍絲喎
下次小心啲

我識用氣功波咁點算

明白事理

其實算係，只係迷你版
放大幾倍，用彈弓鋼代替繩，牙籤換5mm尖頭鋼針
射中心/頭已經可以致命
利申唔鼓勵製造武器

有冇片睇下

其實都係費事出面有得賣
d細路唔小心射到眼
好事來

吹箭同手裡劍都唔得

俾網球或者足球大力省中會腦震盪，可以死人架

彈珠人都好撚痛 （老翻版）

直接推出午門斬首

網王

咁又係呀 今 時今日用對波都可以襲警啦

樓上啲人小學畢業未 唔識定未睇晒成條罪名

樓上咩事
呢個禁得合理喎

仙人你嘅武器唔係應該放seed令到班連登仔打J打到虧咩
快點用seed嚟攻擊我

我識係getchu狂買你唔識既av 逼人打飛機 點算

洗鬼美勞用具 鎖匙都插得死人 有心屈你邊有得兜 有啲罪本身就戇尻到冇譜

以後d牙籤仔都唔使自卑

其實點解唔使立法會通過或者人大釋法？隨時話你碌野係攻擊性武器，可扯旗作強姦用咪死？

狗賊痴撚咗線

圓規呢

咪係
我本身唔拎出街但搬屋點計
需要拎出去用點計
揸車但屋企到上車途中點計

其實佢要屈你咩都得
唔入都好，都麻煩左你

未畢業

有幾條垃圾會員串人唔曉睇法例,講禁得合理

香港法例第238章《火器及彈藥條例》
已經寫左禁止擁有超過6kg拉力的弩

港式垃圾永遠喜歡玩指鹿為馬
根據你班on9觀點
真係cutter都犯法

其實好合理，依把野係遠程又有攻擊性
同把吹箭無分別，完全係weapon

YouTube有教你點整添啦！洗鬼買咩

禁呢個有咩問題，唔好盲反啦連登仔

你想禁唔禁你班垃圾叫議會立法

而唔係指鹿為馬

咁你又點知牙籤弩過6kg先？

小朋友,睇構造有咩可能過6千

如果你質疑有部分可以改到過6kg
唔該你打999拉人, 會有警方人員送證物去驗

一個文明社會係應該清晰

而唔係好似低等香港人呢d亞種支那支持搬龍門

咁爆裂彈呢

淘寶冇曬

驚港獨派拎嚟做武器， 咁細把方便攜帶
又平， 必要時隨手就掉都唔覺得可惜

其實運動弓比佢更有殺傷力

易於收藏

破滅魔劍

諗起保鮮紙

呢個根本係武器黎
鉸剪 cutter果d有實際用途
呢把野除左用黎攻擊仲有咩用

btw 如果將支牙籤換做鋼針 已經射得死人

反對禁既人，祝你地老母被支那細佬射眼

射箭夠係運動啦

班小學生冇玩具玩發脾氣

呢鑊差佬做得無錯

新移民屋村遲早 一街都係細路拎住把野周圍射

到時大家見到有人拎住呢把野就記得報警喇

問題係弓箭咁大把，個個見你拉弓走哂啦
呢把野咁細把，攻擊人都無人知
咁危險，禁係好合理

唔明點解咁多負評
係咪要出事先多人支持？

又係中國

咁未改都唔可以告

大把氣槍可以改到過2焦耳（就算係槍械）
但一日未改一日都唔可以告

問題係點解警察可以改法例既?

細細把放暗器咁款

一唔小心射盲你隻眼真係玩撚完

我都想知，但早d 發明既話做唔做到十大暗器？

迷你版破滅魔劍

用𠝹刀較剪去比哩把嘢係咪on9
𠝹刀較剪鎖匙本身有佢自己用途（工程勞作工具、開門工具）
哩把弩被製造出嚟嘅目的就係純粹武器
根本兩回事

終於有智力正常既連登仔

呢把野望落細細把無咩力 但其實好撚癲
豬肉都射得穿
殺傷力大過樓上講個D玩意好多

上面啲人根本就為拗而拗

你求其搵條橡筋彈粒石仔出去都爆人頭啦
洗唔洗禁埋橡筋
講到呢d野先危險，大把仲簡單既一樣有殺傷力

但你射既唔你尖野呢

中世紀殺人武器

同雨傘並列?

你真係9up王

...

good job

講呢句野條友...幾歲

豬閪真係唔用腦
你組合左象根石頭既成品 目的係傷人 係可以拉你
依家個弓既目的係傷人 咁提早禁左佢有咩咩問題

佢唔報導都唔知有d咁既野

無記錯香港法例係寫明弩係攻擊性武器

( Show Blocked User - 鳩up王 )

將上面嘅物料組合成武器就犯法囉
點解唔bam?自古以來武器暗器幾百款日新月異，list咗1000件出嚟都重有第1001件。而法例已經有寫攻擊性武器定義。
點解特登bam牙籤弩？因為佢開始流行、容易買，個樣又似玩具，小朋友都操作到。所以特意禁止防止佢流通。

其實"武器條例"已經寫明，任何中式飛標暗器已經係犯法
手裡劍就用另一條"攻擊性武器"

你on9完未
睇過香港法例未

你話無正當用途
當運動用品計是否不能

係得垃圾香港人會覺得警察任意演繹法例係合理可接受

香港垃圾講法治真可笑

on撚9
成把野咁撚危險唔通比細路周圍帶出街？
咁都唔算攻擊性武器？
用呢把野同橡筋比既人智商應該唔過三十
呢技弓隨左拎來射人仲有咩用途？
連登仔逢警必反

當「牙籤弩」係運動用品？人唔笑狗都吠

留名逢警察必反
連登仔對人唔對事是常識吧

係唔係武器任佢up

我小學整過自製弩
都幾勁下
以前個年代細個好多自製小武器神手

彈石仔爆閪到人頭咩
你粒石仔大粒啲都彈唔郁啦傻閪

呢把野汽水罐都插得穿
唔係武器係咩

呢把唔係武器仲可以係咩？
撩牙爽啲定點？

瞄準自己的牙隙射出，
有效清除牙隙間發酵中的食物渣，
效果比水牙線更強

Kill three people with a fucking pencil .

...Oh!